Ultimate Interpretator

Программа интерперетирует текстовый фаил.
Команды для интерпретации:

create circle <id> <color_red> <color_green> <color_blue> <x> <y> <radius>
 добавить окружность в сцену
  <id> - идентификатор, целое число
  <color_red> - красный компонент цвета, число от 0 до 255
  <color_green> - зелёный компонент цвета, число от 0 до 255
  <color_blue> - синий компонент цвета, число от 0 до 255
  <x>, <y> - координаты центра, вещественные числа
  <radius> - радиус, вещественное число

create rectangle <id> <color_red> <color_green> <color_blue> <x> <y> <w> <h>
 добавить прямоугольник в сцену
  <id> - идентификатор, целое число
  <color_red> - красный компонент цвета, число от 0 до 255
  <color_green> - зелёный компонент цвета, число от 0 до 255
  <color_blue> - синий компонент цвета, число от 0 до 255
  <x>, <y> - координаты левого нижнего края, вещественные числа
  <w>, <h> - ширина и высота, вещественные числа

create square <id> <color_red> <color_green> <color_blue> <x> <y> <side>
 добавить квадрат в сцену
  <id> - идентификатор, целое число
  <color_red> - красный компонент цвета, число от 0 до 255
  <color_green> - зелёный компонент цвета, число от 0 до 255
  <color_blue> - синий компонент цвета, число от 0 до 255
  <x>, <y> - координаты левого нижнего края, вещественные числа
  <side> - сторона квадрата, вещественное число

create triangle <id> <color_red> <color_green> <color_blue> <x> <y> <a> <b>
 добавить прямоугольный треугольник - левую нижнюю часть прямоугольника - в сцену
  <id> - идентификатор, целое число
  <color_red> - красный компонент цвета, число от 0 до 255
  <color_green> - зелёный компонент цвета, число от 0 до 255
  <color_blue> - синий компонент цвета, число от 0 до 255
  <x>, <y> - координаты левого нижнего края, вещественные числа
  <a>, <b> - катеты треугольника, вещественные числа

set color <id> <color_red> <color_green> <color_blue>
 установить цвет у объекта по идентификатору
  <id> - идентификатор, целое число
  <color_red> - красный компонент цвета, число от 0 до 255
  <color_green> - зелёный компонент цвета, число от 0 до 255
  <color_blue> - синий компонент цвета, число от 0 до 255
 если объекта с таким идентификатором нет в сцене,
 программа должна закончиться с ошибкой

move <id> <dx> <dy>
 переместить объект вправо по идентификатору
  <id> - идентификатор, целое число
  <dx>, <dy> - смещение, вещественные числа

scale <id> <scale>
 масштабировать размер объекта по идентификатору.
 масштабирование должно идти от центра масс объекта.
 масштабируются линейные размеры (для окружности - радиус, для треугольника / квадрата - все стороны)
  <id> - идентификатор, целое число
  <scale> - множитель масштаба, вещественное число > 0

bring to back <id>
 поместить объект за всеми остальными по идентификатору
  <id> - идентификатор, целое число

bring to front <id>
 поместить объект перед всеми остальными по идентификатору
  <id> - идентификатор, целое число

draw <filename> <scene_x> <scene_y> <scene_w> <scene_h> <width> <height>
 Отрендерить сцену в файл в формате .ppm (P3)
  <filename> - имя файла, куда сохраняется сцена, строка
  <scene_x>, <scene_y> - координаты левого нижнего края рисуемого куска сцены, вещественные числа
  <scene_w>, <scene_h> - ширина и высота рисуемого куска сцены, вещественные числа
  <width>, <height> - ширина и высота картинки, целые числа
 Картинка состоит из <width> * <height> пикселей.
 Рендеринг вычисляет цвет каждого пикселя:
 чёрный, если этот пиксель не закрывает ни один из объектов или
 цвет верхнего из объектов, закрывающих этот пиксель.

Замечания:
Каждый новый объект по умолчанию поверх всех остальных.
Считается, что одна команда располагается на одной строчке в файле команд.

Инструкция для сборки:
1. Для сборки проекта выполните команду "cmake ./${H}", где ${H} - путь до файла CmakeLists.txt
Работает для версии cmake 3.1 и выше.
2. Командой "cmake --build ." скомпилируйте проект.

Инструкция по использованию:
Для платформы Windows исполняемые файлы помещаются в папку Debug/
Для платформы LinuxOS файлы расположенны в той директории, где был скомпилирован проект.

Чтобы вычислить хэш от файла, введите команду:
"hasher -m ${MOD} ${PATH}", где ${MOD} - вариант подсчета хэша ("Sum32" для суммирования по 4 байта и "CRC32" для второго способа)
				${PATH} - путь к файлу, хэш которого вы хотите посчитать.

В любой непонятной ситуации можете вызвать инструкцию командой:
"hasher -h"